中國封殺Justin Bieber！ 北京演出申請被拒

加拿大小天王Justin Bieber被中國封殺！北京市文化局周二（18日）在官網回應民眾留言，要求解釋為甚麼不允許Justin Bieber赴華演出，並指Bieber獲得過多次大獎，肯定有他的才華、過人之處，為甚麼沒有給予內地粉絲欣賞的權利？

北京市文化局稱，經過認真研究，Justin Bieber是一個有歌唱才華但也是一個有爭議的年輕外籍歌手。據了解，作為一名公眾人物，他在境外社會生活及在國內演出活動中曾有一系列不良行為引發公眾不滿。「為規範國內演出市場秩序，淨化演出市場環境，因此不宜引進有不良行為的演藝人員。但是，希望Justin Bieber在成長過程中不斷完善自己的言行，真正成為受公眾喜愛的歌手。」

北京市文化局網站

加拿大小天王Justin Bieber申請在北京表演被拒，北京市文化局稱他在「境外社會生活及在國內演出活動中曾有一系列不良行為引發公眾不滿」，但沒說明確實事件，可是有網民即時找到這些所謂「不良行為」，其中是他2013年在北京演出時，不但被助手抬上長城，借長城的女遊客及小孩拍MV，更讓強國網民心碎的，是他曾在2014年到日本東京，參觀供奉二戰甲級戰犯的靖國神社。

2013年9月Justin Bieber曾在北京舉行演唱會，當年他與他的團隊趁機在北京各地遊覽，當他登上長城期間，要求保鑣背他上長城，而以長城拍攝歌曲《All that matters》的MV時，他勁歌熱舞期間，更貼着路過女遊客的面跳舞，還抱起一名遊客的小孩，MV公開後引發不少民眾不滿，最終宣傳人員刪掉該MV。

可是內地民眾心碎的，是Justin Bieber在2014年在日本期間，到東京靖國神社參觀，當時他不但公開在神社內拍攝的照片，並與神社的職員合照。當時網民已經鬧爆：「強烈遣責小Justin，嚴重傷害中國粉絲的感情。」「作為一個娛樂明星，靖國神社關你甚麼事？你參甚麼拜？」

矛盾大對決

支那連別人去神社都要干涉！

咁佢真係玩撚曬

同大陸講道理真係公我贏字你輸

做返件好事

北京文化局

我諗起蒙古海軍部個笑話

呢件歌手廢一回事，但因為咁封殺好似有道德潔癖咁

唔係加拿大小天

中國文化部
蒙古海軍
香港創科局